估唔到玩獎門人果啲遊戲都可以玩到有人死...

大家好,有段時間無見喇

是咁的,之前寫嘅故仔<獎門人殺人事件>嘅第二部<十八區殺人事件>已經寫咗90%
爭個結局戟住咗,有見及此,我會開始連載

之前嘅Post已經沉咗底, 所以會再開新post
希望有多d新既讀者朋友睇到哩個故仔
所以我會喺哩一兩日post多一次我修正咗嘅<第一部>出黎,
睇過嘅話請你等多兩日
未睇過嘅新朋友我希望你睇得開心

如果急不及待嘅可以巢返我舊post未修正版,事不宜遲

開始!

<獎門人殺人事件>

＜序1＞
深水埗鴨寮街，一間賣數碼用品店門外放置一部大電視機，每天播著各式各樣的節目，有店員在推銷解碼器、機頂盒。人來人往，有老年人聚集看節目，有時播放電影簡直像午間劇場一樣。店員講得天馬行空也好，也只是為一班無財無物的「低端人口」提供免費娛樂擺了，曾經我也是其中一員。

我，獨居在深水埗的一個劏房。因為坐過監，很多工作也做不了。父母早就雙亡，我跟妹妹在秀茂坪兒童院長大。當時很窮為了有錢過活去跟黑社會過活，以為頂包為大佬入冊出來可以平步青雲，還說這八年會替我好好照顧妹妹…唉！頭一年她也會來信，久而久之愈來愈少了，直到第三年一封寫上「我憎死你」後便成為最後的交談了。原來那年大佬給其他社團的人殺了，妹妹失蹤了。

出冊那天，無人接送。我拿著那二千多元可以做甚麼呢？雖然在囚中有個比我先出冊的同倉Super哥說出來後可以找他，但我已洗心革面，不想再走舊路了。到兒童院打探妹妹消息不果，那個陳社工認得我，便給了我一部舊手機。媽的，現在的手機為何沒按鍵的呢？我花了半小時才學懂操作，感嘆要追上這八年的社會談何容易。

有了電話便找個落腳點，起初在新蒲崗往啟德的那條隧道睡了幾天，起床便到隔壁東啟德體育館梳洗。有天電話壞了，輾轉之下來到深水埗逛逛，那一夜我在附近公園睡著，有個義工前來給我一盒飯，說道：「拿，免費架！慢慢食！」我望著他哭了，而他繼續說：「唔緊要，唔緊要，襯仲熱既時候食啦！」我哭，不是因為感動幾日來無溫飽，而是我於別人眼中成為了露宿者，就連親人、朋友一個也沒有。他坐在我這個三十歲的人附近旁一會，待我哭完便離開。

過了一段時間總算找到了工作，在地盤做替工過活，手停口停而且無人放假便無工開；加上晚間深水埗的公園太多人，長時間睡在街外也不是辦法，我決定租了一個共廁的劏房，雖然龍蛇混雜但其實霓虹燈下其實他們各有故事。有個六十六歲的歐婆婆在工廈做保安的，待我十分好，聽她說過他兒子死時跟我年紀差不多，可能當睹物思人吧。有個月因為工傷撞碎手指指骨無法上班，原先賺到那丁點的錢交租吃飯都很吃力，何況停工？在這裡人人自危、銀行借不了錢唯有向財仔借。好景不常，復工後那一個月連場大雨，再度被迫停工。有晚歐婆婆煲了菜乾豬骨湯到我房叫我一起晚餐，也有問我近況，我只是隨口說幾句叫她不用擔心。她似乎也有難言之隱，捉起我手拍了一拍：「後生仔，大把青春，唔洗咁煩惱啵！唔似我哩啲老人家周身病痛，時日無多喇！」看到她黑髮中的白髮、微肥的身型還有額碘那淺淺的幾條火車軌，想得入神如果我有媽媽是否都是這樣呢？她把喝完湯的暖壺拿走，我才道：「傻啦，點會呢…大吉利是啊你！」她只是笑了一笑便離開我房間。

翌日，我站在那數碼店門口，看著那電視播著「超級無敵獎門人」，這個是我和妹妹在兒童院最愛看的節目，最歡笑最快樂的時光。身邊的叔伯也看得投入笑得開心。

「俾獎金，嘩！數百萬當係碎銀…」電視播出那家傳戶曉的主題曲。

我冷笑了一聲，心想：如果數百萬果真當係碎銀，這區的人又怎會這麼倒霉呢？欲轉身黯然離場，突然有人強而有力地拍我膊頭，道：「曾曉峰，仲搵你唔到？」而我也意想不到，這竟然是我最後見到太陽的一日。

＜序2＞

知道我全名的人不多，就連劏房那邊的人也只叫我做峰仔。

我慢慢轉過頭來，看到一張熟悉的臉孔。「Super哥？」

就是那個入冊前輩Super哥還有同行的混混兩人，看似是他的手下。沒見他幾個月已染回一頭啡髮，著住十多年前古惑仔裝的黑色緊背心，黑色緊身褲，咬著牙籤的跟我說：「今日我唔係黎同你聚舊既，我地過格離傾兩句啦！」我被他挾著膊頭，拉到海壇街那邊較少人的一角。

「曾曉峰，借左我公司條數幾時還啊？」聽到Super哥的一句便知道原來他是我借錢那公司的收數專員。他續說：「正常見到債仔我已經揼柒佢一獲架喇！身上面有幾多拎出黎還住息先！」果真，住得劏房貴重物品當然跟身，否則左鄰右里一個「借」了便消失得無影無蹤；其中一位小古惑仔一手拿起我後褲袋的銀包，掏出最後的八百多元出來，說：「大佬，得八舊水咋啵。」

「除佢鞋同襪！」Super哥一看便知是老江湖，知道我不會將所有錢放在銀包內，說畢他便轉身打電話。我心想這次糟了，又踏回萬劫不復的深淵中…倒不如轉身逃走？制伏我的古惑仔雖然矮小但強而有力，令我掙脫不了。我的右鞋中掉了五千元在地上，大叫：「哥仔，哩啲錢我要用黎交租架…」但他毫不理會地數著那十張五百元，然後襯Super哥背著時扣起兩張五百元向矮古惑仔打了個眼色，說：「大佬，仲有四千！」屌那星食我夾棍！

背著我們的Super哥舉起左手，示意兩個古惑仔安靜。聽他只是在「係係係」了幾聲，似是和幹部的人對話。收線後他轉身對兩個古惑仔說：「俾返啲錢佢。」他們跟我一樣莫名其妙。我當然把錢放回鞋中，Super哥點起煙待我穿好鞋後向我說：「拿，峰仔！念在同你相識一場唔係話唔點條明路你行，一係你而家還哂錢佢，一係就日日俾我地打一獲…」聽到這不禁心想：你條粉皮就唔好扮好人俾返錢我啦。他續說：「仲有第三條路，就唔洗你還錢之餘仲會帶你食餐好既，跟我黎啦！」

他帶我上了一架灰銀色的貨車，用眼罩蒙著我。我諸多問題但Super哥及其兄弟一句也沒答，還被矮的那個一拳打向肚子叫我收聲，只好沉默不語，而我也不經意睡著了。

只覺一道張光照在眼內。我迷迷糊糊的一覺醒來，發現自己身在一間全白色沒窗的密室，房間約八十呎，頭頂有一盞大燈，比起我住的單位細一點；而我坐在一張內白色的凳，腳被扣住；眼前一張全白色的桌子，擺放著三個不鏽鋼的飯罩蓋著三隻白色的碟子，每個飯罩都有寫上數字分別由左至右的一、二、三。我被換上一套全黑類似緊身潛水衣，只露出雙手和腳；我再摸摸肚子仍是隱隱作痛，那麼，這應該不是夢了。

由於房間太過「斷捨離」，除了一張桌，一張凳，三碟東西跟我，還有天花上角的一個閉路電視外，便空空如也。猶豫一陣子我決定伸前整對手去拿取寫著一字的那碟東西，一碰之下發現碟身微暖，幾經辛苦我把其拉到我面前，打開後我卻皺起眉頭，心想：「不是玩笑來吧？」

＜開局1＞

打開第一個飯罩下芬香撲鼻，是一塊牛扒，下面有個食物一牌子寫著「A5頂級和牛」。我在牢多年也不知道甚麼是A5，但有時也在獄中聽說過和牛很貴很好吃。雖然沒有餐具，但美食當前加上整朝也沒甚麼下肚，沒想太多便狼吞虎咽吃清光，果真入口即溶，鬆軟而帶有牛味，從兒童院至今第一次吃到如此美食，就連手上的肉汁也舔得一乾二淨。

豈料意尤未盡，吃畢後肚子仍然咕咕作響，便打算把第二碟拿到手。心想Super哥說請我食好東西用不著開這麼大玩笑…

慢著！此時腦海一片清醒，回想起他說過的一句：不用我還錢也帶我吃好東西。天下間那有這麼便宜的事啊？免費的東西是最貴，何況現在是我有求於人為何反而是我在受惠呢？想了又想：只怕等著我的事情不是那麼簡單就能解決，大不了我再努力賺錢抵債吧。我對著閉路電視大叫：「對唔住，係我錯喇，我想離開哩度，食左既野我會俾返錢你，麻煩你放我走啦！」接著講了數次相同的話，白色凳子上的腳扣也沒有動靜。

我唯有等待，伏在桌上幾乎睡著了。突然第二個燈罩發出電話響聲，「咇咇咇咇咇」嚇得我整個人彈起。從飽腹感來看，應該過了四個小時左右。

「可能是閉路電視沒有聲音吧，怎會有人聽到我的回應呢？」不斷暗罵自己真蠢，以為Super哥終於打電話給我，便把第二碟拿過來了。咇咇聲響個不停，打開飯罩後果真是一部全白色的智能手機，其聲響卻是鬧鐘功能，應該是有人預設的。我按停鬧鐘解鎖後發現左上角寫著「無SIM卡」更為失望，而手機應用程式中沒有任何外置的東西。無論電話簿、訊息也好，都沒有任何資料…那麼這個手機到底有何用呢？找了又找終於在影像資料庫中竟然發現了唯一一段短片，與其說是短片，不如說是錄音。

開啟這僅有的短片，發現畫面全黑，只有一把特別處理過的人聲在說著：

「歡迎收睇百萬富翁俱樂部贊助既真人show節目 – 獎門人爭霸戰！」我聽得莫名其妙。

「睇緊哩條片既你，恭喜你有幸成為其中一個參加者！我地又點會虧待參賽者架，如果未食野既話，睇完可以打開一號既碟食我地為你準備既野食架。好喇，坐係度既你係咪好想知獎門人爭霸戰做咩呢？相信每個人都睇過獎門人節目架喇，我地遊戲玩法好簡單，八個參賽者會一齊完成七個遊戲項目，玩既遊戲就好似獎門人入面既game咁，不過有唔同既係每一關會淘汰一個參賽者，最後一位先會成為大贏家，拎走一千五百萬港幣既獎金！」

哈？為何會抽中我這個就連起居飲食都有問題的N 無人仕？說笑的吧？但話說回來難道是我千載難逢一次翻身的好機會？不，不，正如剛才所想，免費的東西是最貴的，如果輕易拿到一千五百萬定必有一定的風險和代價…

「係咪好吸引呢？你會見到你臺面有個第三個既碟，入面就會有份合約，如果參加，只要簽左佢就會被安排參賽；如果唔參加，我地都唔會強人所難既，不過你住緊間房既野食就唔會再有人送黎，同埋永遠都走唔到出去，係哩度過活架喇！由入住起計你有一日時間去考慮，而哩部電話有一次響鬧功能，如果你因為鬧鐘而發現哩部電話，代表你剩返一個鐘頭時間去考慮，我好期待你既參賽架，拜拜！」

果然，我被Super哥迫上梁山參加這個比賽了，除了答應根本沒有其他拒絕的餘地。還記得看劇集，古時行刑前會有雞脾餐吃，原來時移世易，剛吃的那塊牛扒就是最後的晚餐？我唯有伸盡雙手拿出離我最遠的第三個碟，揭起飯罩看到內裡有張合約及一支鉛芯。由剛才我已覺不妥，為何有食物卻沒餐具？但直到看到有合約卻沒有筆而是鉛芯後，入過冊的我就知道，這是沒有藏有武器的意思。可能尚餘一小時的人生，故且看看內容吧。一看之下竟然嚇得全身抖震…

合約除了顯示我所有個人資料，還有約二十條的條款細則，其中一條寫著「每一關被淘汰的一名參賽者將會死亡。」

這是不是遊戲節目？剛才片中說的那個真人show節目，是效果來吧？在香港，又怎會那麼容易發生命案呢？真是荒謬。甚麼？死亡後遺產會由百萬富翁俱樂部保管？死亡到底是甚麼意思？到底發生甚麼事？

我拿著合約滿腦子也是問題，比在是任何人看到會死亡也不會參加吧？何況玩獎門人的遊戲去定奪生死實在太兒戲了！試想想，估歌仔估錯了會死亡？抽樸克鬥大會死亡？說笑了吧？

一小時時限尚餘四分之一，我咬著右手姆指，全身顫抖，又考慮到如果不簽的話是否真的在這裡等到餓死為止等等這些問題…內心正在掙扎。但看到合約第一條，完成戲的參賽者可獨得港幣壹仟伍佰萬元獎金那句…回想起多年坎坷的生活，也沒甚麼可以輸了吧？死亡也是自己的事，如果贏了我還要睡隧道住劏房、吃麵包過活嗎？一心想著可以藉此脫貧，又在安慰自己區區一個遊戲節目又怎會有人死，肯定是節目效果等，便拿起筆芯簽上自己曾曉峰的大名。剩餘的十分鐘我不斷在尋找自己看過獎門人節目時的記憶碎片，想想自己玩時應該要怎樣做，想得入神，也沒為意白色房間內突然白煙一片，昏昏欲睡。未幾，眼前一黑失去知覺。

迷糊的夢中看著少年的我在兒童院跟妹妹一起看「超級無敵獎門人」，每次看畢後妹妹跟我總是被拉走回房睡覺，所以每次我也會好珍惜那美好的一小時，妹妹總是倚在我身邊一起笑。電視機中的曾志偉又再說出：「今次打和！」奇怪，為何他不斷地說出打和，而且愈來愈大聲？那把聲音不斷說「打和！」愈來愈刺耳，我眼用力一掙，發覺自己坐在另一間密室內，這間密室燈光昏暗，掛了唯一一盞烏絲燈，照著一張圓臺，擺著四部古舊的大牛龜電視機，背對背組成一個正方形，那四部電視機不斷重播「超級無敵獎門人」，我就是被播放中的片段吵醒的。

在電視光反射出合共八個人都在坐著，連我在內有六個都醒了，還有兩個睡著，包括我對面靠右的一個男人還有我右邊的一個老婦人…啊！這不就是歐婆婆嗎！？

前幾日先發現獎門人故，一口氣追晒，估唔到咁快有下一季!

繼續支持

諗第一部大綱:1日
寫: 14日左右
諗第二部大綱:1日
寫:都差唔多三個星期,因為有D阻滯

敬請期待

我地又見面喇簡巴

＜開局2＞

椅子還是有鐵扣系著腳，我整個人盡力的向右伸，勉強拍到婆婆左臂：「歐婆婆！歐婆婆！」坐在歐婆婆旁的男子，他約四五十歲，有幾分似那個廖啟智，單眼皮，戴著粗框眼鏡，看到我的舉動不斷冷笑了幾聲，其他人卻為我倆相識大覺奇怪。我沒有理會繼續拍婆婆的手臂，叫多兩遍她便醒了，她看著我問：「咦，峰仔…」然後左望右望「哩度邊度黎架？」

四部電視突然轉了相同畫面，我無暇答歐婆婆的問題，只是指了一指電視機示意她先看看內容。有個身穿西裝男人在電視機出現，說：「歡迎黎到我地獎門人爭霸戰！我係你地既主持人百萬富翁俱樂部陳啟秦！八位參賽者都醒左喇！咁就可以講下黎緊我地會發生啲咩事先！收睇緊直播既你地係咪已經有心水呢？事不宜遲等我地介紹下哩個遊戲係點玩既先！」

我不禁看得入迷，整個氣氛也似是遊戲節目，還有看直播的觀眾，算是輕鬆下來，把剛才簽的合約拋諸腦後了。單眼皮眼鏡大叔仍然嘖一聲冷笑。我再望望他旁邊的人也醒了。

「各位參賽者張凳上面既扣會係參賽簡介完左就會自動解開，而大家頸上面都有一個特製既頸環。」

眾人立即摸一摸自己的頸，果然有東西牢牢的扣著，我用食指沿住喉核向下抓，發現只有半截指位的空間。由於大家都看不到自己的頸環，不禁左右兩望，頸環全黑色，只有正前方有紅藍綠三個顏色的正方形，就像是某電視台那三隻色一樣。「大家唔好用力扯或者整爛啊，入面裝滿炸藥，就好似果套電影大逃殺咁，會爆炸架！但係你地都唔可以去破壞其他參賽者既頸環，當被判斷為惡意攻擊就會即時爆炸！」聚人立即放低手，害怕會引發爆炸，唯獨單眼皮眼鏡大叔右邊的一個伊健頭的長髮男子，摸著頸環在笑著，他就是最後一個醒來，與我年紀相若的都像三十歲左右的人，看著他的笑不禁心寒，唯有專心繼續電視的內容。

「要輸都留返係遊戲入面輸啦！因為每一關都會有一位參賽者被淘汰，要同我地、同埋哩個世界講拜拜喇！哈哈哈哈哈哈！」我的心情變得愈來愈緊張，眼見歐婆婆仍然是一頭冒水的看著。「你地沿住哩間房唯一一道門就可以去到玩第一個遊戲既房間，玩完繼續前行會到一間休息室，你地每一關會有30至120分鐘時間等候下一個遊戲，再去下一個遊戲房，如此類推。」我們都在四處望望找尋那道門，豈料突然眾人都望著我，我便知道那道門在我背後了。

「我地而家有5分鐘既時間睇下大家既賠率表啦！各位參賽者唔好令我地既睇緊直播既買家失望，盡力咁贏我地一千五百萬既獎金喇！」

甚麼？還有賠率表？就是有人在看我們這場遊戲去賭博嗎？在電視螢幕中劃分了八格，顯示出各人的近照和簡介，大家看後便互相對望：

「錢小春，別名啊細 – 55歲，無業，1賠6」那就是單眼皮像廖啟智的眼鏡大叔。
「王天明，別名獵人 – 32歲，無業，1賠2」王天明即是伊健頭，看他自信滿滿的眼神又怎麼會來參加比賽呢？
「歐欣燕，別名歐婆婆 – 66歲，工廈物管，1賠80」原來歐婆婆叫歐欣燕，她的全名我也是現在才知道。要一個上年紀的人看這麼多文字，她得把身體靠得很前去看，不禁有點擔心。

自己的名字出現了：「曾曉峰，別名峰仔 – 30歲，地盤散工，1賠3」看到自己的賠率也有點受寵若驚…再看看我另一邊的4位陌生面孔：

我左邊那位少年是整個團隊最年輕的一人，像那些愛打機的毒男一樣，唯一不同是一頭金髮：「洪祖藍，別名紅棗 – 18歲，學生，1賠15」十八歲？看樣子頂多也是十六歲吧？

坐在他身旁除了我便是一位TB，可惜的是我們八人都換上同一套黑色緊身衣，偏偏不能掩飾她最想收藏的身材，否則她和一個男生無異。「林嘉樂，別名樂爺 – 23歲，壽司店學徒，1賠1.2」鏟青的她很像那個李宇春，看了幾眼螢幕便繼續閉目養神顯得氣定神閒。我看到長髮的天明望著她卻擺出一副非常不爽的表情，大概是比自己更大熱的原故吧。

我正前方坐著一個略肥、地中海的大叔：「江志偉，別名偉哥 – 46歲，性商店售貨員，1賠10」可能是他吃偉哥吃得多，才有這個色咪咪的樣子看著他旁邊那個女神級的少女…

少女長長的黑髮，含羞答答的迴避偉哥的眼神，她那水汪汪的眼睛轉移到我身上，四眼交接顯得份外楚楚可憐，但即將生死有命我只有低頭望向螢幕：「陳倩儀，別名Maruko – 22歲，妓女，1賠6」原來是雞…性工作者，難怪難怪。

「啊！差啲唔記得左講！」電視那個百萬富翁陳啟秦說著：「為左增加刺激性，你地已經身中劇毒，而解藥就係第一關既獎品！」我們無一露出驚訝的表情，突然紅棗在旁掩著口像快哭出來，激動的說著：「我唔玩喇！放我出去啊！我唔玩喇！」

眼鏡大叔啊細喝道：「咪撚嘈！聽唔到佢講咩喇！」紅棗被喝倒可能是意料之外，身子一縮，握緊雙手像祈禱一樣，低頭喃喃道：「今次死喇…今次死喇…」

螢幕繼續播著簡介：「第一個遊戲已經準備好，就係…超級無敵啜乒乓！」意想不到，每集獎門人第一個暖場遊戲就是我們這殺人遊戲的開端。

＜Game1: 超級無敵啜乒乓1＞

「遊戲玩法好簡單…」百萬富翁陳啟秦說。「我地會進行三個回合既賽事，第一回合四人對四人吸啜枱上長管呼出來的乒乓，勝出則過關，四位失敗者就要進行第二回合，同樣勝出就過關；到最後兩名失敗者一決勝負，換句話說有三次機會去贏哩個比賽！」其實遊戲玩法耳熟能詳，只是要知道如何判斷為輸及死令大家十分專心的看著。

「而家螢光幕會顯示出你地既對決名單！」畫面一轉，看著一個鬼腳分組賽的圖表，不同的是往常中間是勝利獎杯顯示其冠軍，但這個表的中央卻是一個笑著的骷髏頭…我再望著分組：

A1) 紅棗 VS 歐婆婆
A2) 樂爺 VS 峰仔
B1) 偉哥 VS Maruko
B2) 獵人 VS 啊細

第一回合便要對上最強的樂爺，我稍微偷望她，仍是淡然的繼續看著電視，然而其他人的表情卻大有不同：紅棗看到對手是歐婆婆後變得信心十足，眼神充滿邪氣想殺死歐婆婆一樣；偉哥則舔一舔唇，像準備一嘗少女香吻，再加上他那反光的地中海簡直份外嘔心，不禁為左右迴避他的Maruko覺得可憐；獵人和啊細則互相對望後默不作聲，兩人面帶傲慢的微笑。

「而家腳鎖就會解開，五分鐘後就會開門進入比賽時間喇！我地轉頭見啦！」電視畫面一閃變成雪花；低音「咇——」的一聲響後腳部的鐵扣鬆開，是久違了的自由活動時間！我站起來走到歐婆婆面前，知道她老人家腳肥，需要用點力才鬆解鐵扣，跪著邊拉著鐵扣邊我問：「歐婆婆，你做乜會係度既？」歐婆婆還未回過神來，反問：「岩岩個介紹係咪真架？我地要參加獎門人啊？」我不敢妄語，只答：「係啊，聽講贏左就有千五萬…我都因為錢迷心竅咁參加左…」我以為她會明白，同住在那個劏房的大家都只求人生一次翻身的機會。婆婆低聲道：「錢迷心竅…唔怪我個衰仔咁好死會返黎搵我啦…」歐婆婆曾說過他的兒子死了，難道有另一個兒子？婆婆望了我一眼，微笑著：「峰仔，只有你對我最好，仲好過我親生個衰仔。」

大好機會當前，我連忙著問：「婆婆，你唔係話你個仔死左架咩？」歐婆婆不禁嘆氣：「佢未死，但我當佢死左喇，佢爭人周身債偷哂我所有野…早幾日返黎唔係叫我借錢啊，叫我簽份野之後以後唔搵佢，我又傻下傻下咁簽左，訓醒一起身就去左哩度喇…」我沒有回答，解開了她右腳便接著解她左腳。她續說：「原來，一切都係為左錢，你話喇峰仔，錢迷心竅！錢迷心竅啊…」正當「啊」字也未講完，已經幫她解開所有鐵扣，同時亦聽到一把女聲尖叫：

「啊——！」

眾人望向Maruko處，在她身邊有個地中海胖子一步一步慢慢走向她，正是偉哥。房間很小，兩步退後已貼在牆上，偉哥見她避無可避便捉著她雙手，一個女流也怎會夠力掙脫，偉哥順勢把頭貼近，向Maruko說：「黎緊個game我唔識玩啊，不如我地練習一下丫…」偉哥把頭俯向Maruko頸上欲輕吻一番，紅棗在旁也笑淫淫的在「吃花生」，享受Maruko的掙扎和急速喘氣聲，正當眾人無動於衷唯我欲上前阻止之際，突然房間又有咇咇聲響，大家左顧右盼才發現原來是從偉哥的頸環發出，他立即放手後退兩步，只見那頸環紅色的一格閃過不停，他對著天花角的閉路電視舉起雙手，頸環原本只有半截指位的空間馬上勒緊，偉哥的臉即時紅過翻天，一滴滴汗馬上流下，很辛苦的大叫：「對唔住！我玩下咋！我玩下咋！」在旁撟著手的啊細便摸一摸自己的頸環，默不作聲。頸環聲響在約十秒後停止，偉哥即跪在地上喘不過氣。大家上了這一課後相信無人會低估頸環的真偽了。

「咔嚓」

門鎖解開了，我拉開這木趟門，便看見另一個房間。一看之下極為簡陋，天花吊著一盞比較光的頂燈照耀著整個灰色的房間，房中間靠右有一格正方石屎柱體的房直達地下，柱體上有條圓柱膠管，及一個懸浮的乒乓球，不用多說也知道是遊戲用的；地上有條線區分左邊約三分一的位置擺放了六張學校椅子，估計是等候區域吧。我繼續走到這間正方形房間的另一邊，又是一道鐵門，鐵門上有個小屏幕，而少不了就是天花四角無死角的閉路電視。隨我走來的參賽者，就連偉哥最後一位也來到，趟門便自動關上，意味比賽正式開始。

＜Game1: 超級無敵啜乒乓2＞

小屏幕顯示著比賽分組圖，播著陳啟秦的聲音：「事不宜遲而家請左上角第一組既參賽者上前，其他參賽者請到等候區。」

歐婆婆拍拍我手跟我說：「峰仔，我年紀咁大都唔求啲咩，如果婆婆輸左既都無辦法。」說畢便緩緩走到臺前，而紅棗一早已到達，胸有成竹。

「我地而家講講規則：第一，聽到響聲就可以開始比賽；第二，如果乒乓球跌左該球就會作廢，新既乒乓球就會昇起繼續比賽。第三，參賽者可自己決定雙手掂唔掂住張枱，但唔可以接觸對方。第四，無論贏定輸都要返回等侯區；第五…」然後陳啟秦再重覆一次。

說畢，從小屏幕發出獎門人經典起跑槍的「呠——！」聲響示意開始。歐婆婆還未來得切反應，紅棗便伸頭吸走了乒乓球，整個過程不出五秒，勝出後屏幕發出同樣是老掉牙的「Super!」聲響，表示已成定局；紅棗的名字及分組線消失，歐婆婆「順利晉級」、一步一步接近那骷髏頭。紅棗邊興奮地說著：「我唔洗死喇！」邊回到等候區；反而輸了的歐婆婆臉上仍然掛起微笑，但我怕她強顏歡笑，安慰她說：「唔緊要，仲有機會！」

「而家請左上角第二組上前。」聽到召集後我也無暇安慰多半句，起初見到分組賽時便知自己運氣用盡，第一個遊戲便碰上那賠率只有1.12的大熱——樂爺。他冷若冰清不發一語，彷彿所有事置之度外。我上下打量她數次也找不到任何破綻，但聽到有最多三次機會時便覺即使輸掉一鋪也有曙光，當然人人也想首次獲勝。

我和樂爺已走到比賽台前，大家雙手都抓住枱角。聽到比賽開始聲後我立即伸出頭來，感覺到嘴唇接觸到乒乓球便馬上用力一吸，豈料一吸之下發現有鼓張力在拉扯乒乓球，原來樂爺比我快了少許碰到球。萬念俱炭心想輸這一點可真不甘，便把心一橫賭一次：除了用力地吸球外，我把頭旋轉轉向左邊，不是為求搶球而獲得勝利而是想將球撞落地令此局作廢。

「滴……滴…滴滴滴…」聽到乒乓球跌在地上那清脆聲響，我成功了！在等候區的眾人也鬆一口氣，非常投入，看來他們視我和樂爺這場是頂上決鬥，亦想藉此看看大熱的實力。我們把頭縮起，毫不鬆懈；看到柱體上的膠管隨即有一個新的乒乓球飄起，便探頭用力一吸務求佔優。在獎門人節目中嘉賓往往靦靦腆腆，但這是場生死相搏的「遊戲」可不能顧及太多，我倆同時接觸到球便大力地吸啜起來，維持了好幾秒。

「峰仔，加油啊！」是我唯一認識的歐婆婆在為我打氣，就是因為這句話，腦袋霎時想到好多想法，樂爺看準了我這一下分心把球搶到手了，是獵人天明和啊細也好，心想避開這強敵實在太好了。我隨樂爺回到等侯區保持沉默，歐婆婆也沒說出甚麼話，可能是知道下回合我倆便要鬥個你死我活。

第三場比賽開始了，由偉哥對Maruko。偉哥主動進攻，打頭伸到球邊又把頭輕輕縮回，就像啄木鳥般前後前後的移動引誘對方進攻；Maruko可能受賽前影響，在偉哥進攻時不斷後縮，未幾眼見偉哥反應慢了她才首次伸頭向前，就在此際偉哥乘虛而入雙手抓住枱角用力把自己整個身軀一拉，用頭撞跌乒乓球再順勢向Maruko伸脷一吻，碰到她的小嘴，場面極度嘔心。Maruko掩著口向後退，雙眼仍然望著眼前這隻肥豬；果然人如其名，這隻肥豬就像吃了偉哥一樣胯下腫漲，在場無一不覺得猥瑣至極。新的乒乓球昇起，雖然Maruko已回到臺前，但她亦不敢進攻如同棄權般站著，其實偉哥隨便一吸便取得勝利；但他明顯意猶未盡，舔了一舔嘴唇等待女方再次進攻，想來多次「惡作劇之吻」。就連在等候區的獵人天明也按捺不住不叫：「喂死肥佬，你贏就贏啦！」偉哥聽到後仍然無動於衷道：「我鐘意點就點架啦，吹——啊——？」一個全憑嘴部取勝的遊戲又怎可以浪費唇舌說話呢？Maruko襯偉哥說話時便立即把球吸到手，取下一次不可能的勝利，才鬆一口氣。獵人天明亦不禁大笑起來，走到偉哥前右手一舉，示意請偉哥回到等侯區。啊細嘖了一聲便走到對面，兩人身體微微向前準備比賽。

「呠——！」「Super！」啊？甚麼事會在聲響後一秒便完結這場遊戲？相信歐婆婆也看不及，我便問問紅棗發生甚麼事兒，他好不願意地說：原來啊細就像田徑選手偷步一樣，迅雷不及掩耳的在咇一聲響的同時向前探頭成功取球。畢竟已有三組在前示範，這招可令我佩服佩服。胖漢偉哥一個輕視的眼神望向天明，覺得他和自己一樣戰敗，但天明笑聲不斷，向著啊細豎起姆指連按：「好野！好野！」便慢慢走回等候區。

「第一回合已經完成，而家進行分組賽第二回合。有請左區參賽選手上前。」小屏幕上左邊便是我和歐婆婆的名字，其實由第一局完結開始我便沒有多望歐婆婆一眼，但眼見歐婆婆比我更早走到遊戲臺前準備參賽，我立即到臺的另一邊站著。此時看到婆婆右方的紅棗對我咪了一下眼，示意我跟他一樣在佔老人家便宜會輕鬆獲勝，媽的，我豈能與你這種人相比呢？

比賽開始，歐婆婆這回主動出擊，我拿準了婆婆的節奏才把頭伸前，成功吸著那橙色的乒乓球，身體卻沒有向後，為的只是令婆婆更容易吸走，當感覺到婆婆的拉力我便放鬆嘴唇讓她輕易獲勝。歐婆婆取勝後紅棗看得目瞪口呆，當我回到等候區便問道：「你傻左啊？岩岩明明係你贏做乜要放水啊？」我沒有理會，望向歐婆婆，只見她淚流起來。

「婆婆，我仲有一次機會，贏返就可以同你一齊去到下一關喇，唔洗擔心。」其實在上一局和樂爺對決時我也是故意輸掉的，那時歐婆婆那句話打進我心坎，默默在想：如果我勝過樂爺，下一回合婆婆贏的機會便愈來愈渺茫，如是者只要我讓賽，在最後一場取勝便能雙雙進入下一關，那時便將口微微放鬆令樂爺取勝，同時令其他人覺得她不是浪得虛明，只要她成為眾矢之的，大家都會想先除去這個強敵。

歐婆婆大力握著我手，十分激動：「你…你…哩個傻仔…」然後放聲哭泣，大概房中所有人也明白我此舉的意思，眼見Maruko熱淚盈眶，上前輕撫婆婆背部向我點了點頭，我只有強行微笑回應，同時也意想不到一個性工作者卻是在這裡最有人性的一個。紅棗繼續搖頭覺得我不智，而偉哥握緊拳頭，對我暗示最後一場定必能勝過他和天明其中一位而死裡逃生大為不爽。

天明走到遊戲臺前，態度依然輕鬆；偉哥隨後就到，一邊想著上回合天明也只是平平無奇；另一邊想輸了要跟我對決，終於認真起來，雙手握著臺一臉嚴肅的等待比賽開始。呠聲一響，偉哥先發制人使用啊細同一招數把球吸起來，然後大力推動遊戲臺，把整個人向後傾來獲取勝利。我也大有所惑，為何獵人王天明兩次會被對手偷襲成功，他真的值1賠2嗎？只見他興奮莫明的向我招手，示意我快跟他進行決賽，向我道：「我知你同我係同一類人，鐘意追求人到絕境果種反敗為勝既成功感同爽快感，所以剛才我都讓ROUND，快啲出黎同我比賽啦！」

加油樓主

＜Game1: 超級無敵啜乒乓3＞

起初我們所有參賽者也散發著一股寒酸的窮氣，像我跟歐婆婆便為了過活眼袋很深、啊細跟Maruko也明顯操勞多年…先撇除紅棗這個學生，唯獨是天明有種違和感，雖然留著伊健長髮卻沒有油光，指甲光鮮，報稱無業卻表現淡定，精神抖擻，感覺完全沒有絲毫為金錢煩惱；加上方才這番話及摸著會爆炸的頸圈發笑之後，大概估計到天明是為了尋找刺激感才來參賽的富二代。

「好喇，到左最緊張既淘汰環節喇，請最後兩位參賽者上前。」小屏幕播放著主持的聲音，但眾人卻被天明的話影響來不及反應，除了繼續沉默的樂爺外。聽到他這樣一說，啊細跟偉哥無一不駭然，以為自己是以技巧取勝但原來對手故意留力。

我走到天明的對面，望著那乒乓球的昇降，跟我忐忑不安的心情一樣。心裡跟自己說：我是能和樂爺匹敵的人，這場比賽一定能贏。我稍微看到歐婆婆在Maruko耳邊說了幾句，但為了投入這場生死鬥，只是專注面前。

「呠——！」聽到這個聲響天明使出和啊細、偉哥一樣半偷襲絕技，但畢竟都看過兩次我亦有所防範，用力一吹把球吹走。成功防禦後新的乒乓球昇起，我把頭稍微垂下向前，欲以頂頭鎚進攻，天明看到後把原來抓住臺面的手用力一伸，重施偉哥絕技，整張遊戲臺雖然是條石屎柱，但這樣一推亦有些微動搖，管中吹出來的空氣略有偏差，乒乓球隨即跌到地上。可謂鬥得難分難解；第三個球上來時，我和天明都沒耍花樣同時觸碰到乒乓球了，大家用力一吸，乒乓球也沒有鬆脫，剩下來就是場鬥肺活量的耐力戰了，只要有一方不夠氣便會輸掉勝命。天明突然雙手一拍臺面，然後狠狠地用力向上吸，球子被他成功奪去，而在第一個遊戲，我輸了。

「Super！」宣判我死亡的聲音響起，天明把勝利的乒乓球拿到手中一握，乒乓球便成一團，只聽到他大笑聲，和高估自己的我呆呆站著成為強烈對比，成王敗寇，知道自己快將死亡，回想由出冊以來的點滴，原來人在臨死前出現走馬燈這個說法是真的。歐婆婆撲到我面前哭著說：「峰仔…峰仔…點解死果個唔係我啊…」

屏幕中出現了陳啟秦的樣子：「恭喜哂大家完成第一個遊戲，我知道大家都好心急架喇，而家就會為大家提供第一關獎品！勝利既七位玩家而家頸環上面藍色一格已經解鎖，入面都會有一粒黃色既解藥！」除了我之外，眾人都按下頸環藍色格子取出解藥，紅棗、偉哥這些貪生怕死的人順道即時服用。眼見其他人都服完只有歐婆婆拿著黃丸子跟我說：「婆婆我哩條命係你俾我既，但係…但係…」她已成淚人，面容扭曲，像是捨不得我這半個兒子，那一刻我天真的想：或者真是節目效果呢？如果還有活命，我要對這個患難見情真的婆婆更好。

「唔好講咁多，你食左粒解藥先啦…」我安慰婆婆說著。「啦」字還未發出，突然有人從後用力掩著我雙眼，本能反應下我捉著他雙手務求鬆脫，一捉之下感覺這麼纖細的是一對女性雙手，不是樂爺就是Maruko了。此時我和她的頸環同時響起，開始慢慢收緊，我便叫道：「放手啊！放開我啊！」那個啊字使我口一張，感覺到有東西扔進我口內；頸環開始收緊發出咇咇聲響，她才放開雙手，與我同時倒在地上。不出所料是Maruko，她滿面通紅抖不過氣，過了一會我和她的頸環終於叫停了，她指向歐婆婆，我便回頭一望婆婆雖然淚仍滿面，但面露笑容，手上的藥卻不見了。

在剛才掙扎之中，我不經意吞下的，難道是…歐婆婆的解藥！？我一臉驚訝：「婆婆，唔通…」但看到歐婆婆跟我點點頭，都知十不離八九，一行眼淚便流下來。

婆婆的頸環突然咇咇聲響。即使剛回氣也好我立即撲到婆婆面前，叫著：「婆婆！婆婆！點解你要咁做啊！？婆婆！」

頸圈開始收緊，歐婆婆伸出那顫抖的右手撫著我臉，微笑問：「峰仔，最後…可唔可…以…聽你…叫…我…一聲…媽…媽…？」咇咇的響聲愈來愈急，我點點頭說了幾遍「啊媽！啊媽！」，婆婆忍著痛笑著，「轟」的一聲，除了頸環前的三個正方格子外，原來整個頸環都裝滿炸藥，這下爆炸令頸椎斷裂，頸中的鮮血向我仍面而噴，把頭變成關二哥的模樣，看著婆婆死狀時仍然閉著眼，面露微笑。

第一次見到認識的人在我面前死掉，那種震撼非筆墨能形容，我喘著氣，還未回過神來，腦子只是想著為甚麼我要參加這個獎門人遊戲，後悔不已。

紅棗第一個尖叫，Maruko走到房間一個角落嘔吐起來，再沒有一人懷疑這真是場生死相搏的遊戲了。「咔嚓」一聲響過，房間的門解鎖了，仍然目無表情的樂爺上前把出口的木敞門拉開進入休息室，天明隨她後面；而啊細卻走到相反方向嘗試拉開我們進來的門，不果便繞過我前行。這房間只剩下過來不及反應的我，摟抱著的歐婆婆和站在休息室門口的Maruko。

休息室的門仍然有一部小屏幕電視機，顯示著三十分鐘的倒數時間。而這場啜乒乓的房間愈來愈熱，目的是想趕我們到休息去。我停止了哭泣，只是呆呆的摟著婆婆，想起她那碗菜乾豬骨湯，她和我相處的情境，不禁心酸。雖然眼淚停止了，但汗如雨下，我仍然跪在原地。休息時間尚餘五分鐘，Maruko終於忍不住拉我離開房間，她用力拉了幾下也拉不動，我亦不強人所難對她說：「我自己行。」把婆婆輕放好在地上，除了頸上的血跡她就像睡著一樣…

經歷過一次自己的生死，一次「親人」的生死，恍然大悟：即使這場遊戲我和婆婆雙雙取勝，到最後也有一個會被淘汰，何況同一個遊戲有兩個熟人參與相信非常罕見，如果是八個陌生人，又何有動情之處呢？我站起來，便拉著Maruko的手一同走到休息室。一如以往，人齊後趟門便立即關上。沒有人跟我說話，桌上有七樽水，其中五樽已飲過，我拿下剩餘的兩樽，一樽遞給Maruko，然後扭開自己那樽，喝了一小口，便舉起水樽把水從頭倒下，清洗身上婆婆的血漬和汗水，總算是收拾心情。

屏幕倒數的時鐘到達零時零分，便再次出現陳啟秦的樣貌對我們說話：「熱身遊戲玩完，開始進入第二個遊戲！就係……超級無敵啖啖奶！」在三十分鐘前才死了人，主持卻能輕鬆的帶我們進入下個遊戲，我開始對這個大會產生厭惡感。

多謝支持

＜Game2: 超級無敵啖啖奶1＞

這個是要估哪個人口中有奶的遊戲，這次會如何殺人呢？大家都滿面疑惑，便十分留心即將的講解。

「黎緊哩個game係七個人玩既，入去下個房間之後，隨機有一位參賽者頸圈中綠色燈會亮起，果位幸運兒就係進行估果位，請你行入去枱既中間，其他參賽者請走到特定既位置，進行啖啖奶既環節。」

門鎖已解，由最冷靜的天明及樂爺率先走到下一個房間，我帶著濕透的身軀尾隨在最後，這次要經過一條長黑的走廊，全靠遠處有點光才知道出口在遠處。我踏入房間，看到中央擺放著一張石屎造的六角形枱，六角形每一角都有一塊石屎板阻隔參賽者的溝通，就像六個自修室的單人座併出來的六角形，而每一格的枱面都有一個小盒；中空部份可容納一人，相信就是剛才所說負責猜的那人所站的位置。

突然有「叮噹叮噹」的聲音響起，大家左顧友盼，看到眾人頸環那綠色燈都閃過不停，奇怪的是明明只有一人做猜的角色，為何所有參賽者都在閃呢？

第一個頸環熄滅的是偉哥，然後順序是紅棗、啊細、Maruko、天明…只剩下我和樂爺繼續閃著，在走那長走廊時我已經想過以前獎門人的片段，這個遊戲要怎樣改也好做含奶肯定比負責猜的佔優。未幾，最後一位的頸環也熄滅了。

我和樂爺對望，我看到她的頸環已經變回正常，然而在她瞳孔的反光看到一點綠色，明顯是出自我身上…天啊，為何我運氣會這麼差勁呢？婆婆，可能很快我就可以見到你了。

心灰意冷之下，我唯有爬上其中一格枱去中間那一人位置站著，細心留意枱與地面中間都有個小空隙，形成一個小六角型框，我蹲下來想摸著，突然間空隙隆隆響著，我嚇得縮起手，馬上站起來。六邊的空隙中藏有一塊木板緩緩升起，遮蓋了我所有視線，此時天花那個喇叭播放主持那不陌生的聲音：

「好喇，負責估既參賽者已經準備好喇，其餘六位請隨便揀一個位置企。」沒錯，是陳啟秦的聲音。

我聽到不同腳步聲走過，一陣子後廣播繼續，開始講解遊戲規則：「你地面前有個盒仔，打開就會見到一個杯，杯入面可能會裝住普通牛奶共四杯、過左期既牛奶一杯、或者一個空既杯入面乜到無。聽到音樂你地有廿秒，必須將杯入面既飲品飲入口含住，但千祈唔好吞啊，跟住將杯放返入盒仔入面。咁中間位參賽者等木板降落後，就要負責估三次，指住被估既參賽者；果位參賽者就要將口入面既野噴向估既人身上。至於今次遊戲點為之輸呢？有以下幾個可能，拿留心聽住喇，第一，如果估到乜都無既杯，飲中過期牛奶果位頸環就會即時爆炸；第二，估到三杯普通牛奶既話，杯入面乜都無果位就會爆炸；第三，估中過期牛奶既話，估果個就會死！係咪好刺激呢？我而家重覆多次規則…」

這是一條簡單小學數學題：死的機率是六份之一，只要估不到過期牛奶就夠。遊戲即將開始，不是你死就是我亡，這個沒有技巧只求運氣的遊戲，可真令人哭笑不得。到底有甚麼方法可以增加自己勝算呢？

「潔廁潔廁吔吔依啊、烏里單刀洗下洗下」一首熟悉而又輕鬆的經典獎門人音樂響起，不禁令人發笑。我把耳朵靠在其中一邊木板，聽到大家打開盒的聲音，數著那拿起杯子然後放下的聲音，「一…二…」是玻璃杯與石屎枱碰撞的聲音。「三…四…五…」咦？為何只有五下的呢？就在歌曲播放未段才聽到第六下放低杯子的聲音，這個動作令我百思不得其解，要是沒有背景音樂我便聽到由哪個位發出了。

隨著音樂暫停，我眼前的六塊木板亦沿機關慢慢藏到地底。我看到六個嘴部也像含有牛奶的人，順時針的逐個望一遍：紅棗像金魚般把面脥撐大，樂爺跟Maruko應該只喝了一小口，嘴部跟日常閉著口並無異樣；天明則表現苦惱的表情，難道是喝中了酸奶？偉哥和啊細沒有表情，面脥微微漲起，唯一不同的是啊細嘴唇有少許白色，應該不是抽中空杯子吧。除了站在中間的我只要原地轉圈看畢所有參賽者外，他們左右兩邊都被木板阻隔，只能勉強看到站在對面的人。

其實我順應天命也可以，但我試圖回想一下他們的性格和現在的表情，將失敗的機率減至最低，這次沒有歐婆婆的相助，生死大權全在自己的判斷之下。我最理想的策略是先揀中兩杯正常牛奶，最後選到奶或空杯便能安全過關。

想記Maruko連沒有任何關係的歐婆婆也幫忙，剛剛也沒有遺下我一起去下一關，相信她不會騙我，便向她點點頭，她雙手保持垂下的向我豎出「OK」手勢。我指向Maruko，進行第一次選擇，她對我迎面噴出一口奶，在監獄中受到唾棄已是平常事，而且生死關頭又何足道哉？我望望我身上的一小奶漬，再望向Maruko那亮起綠燈的頸環，已知道我成功過了第一關，總算鬆第一口氣。

第二關我著手於樂爺和啊細二選一，樂爺不是那種要裝模作樣才取勝的人，雖然他閉上眼喜怒不形於色，但我覺得總有方法去測試一下；至於啊細，他的嘴唇上滲出少許的奶，令我在想：如果我喝到過期牛奶的話一定會吐出來，再把口中殘餘的抹去，不會滲出一滴讓自己聞到那鼓酸臭味；如果喝到正常牛奶，因為玻璃杯阻隔下唇關係，只有上唇會接觸到牛奶…看到啊細的奶是由嘴中間滲出來，我便知道啊細口中的是正常不過的鮮奶。但其實還有第三個可能，就是他們沒有試味的情況下把奶喝進口，那麼我便毫無頭緒了。我由原本望著樂爺轉向啊細，正當我想指向他時，我濕透的頭髮上那水珠彈到樂爺，她全身輕輕一抖，從她口中發出很微弱「呠」的一聲。我立即轉到她面前，留意那嘴唇的動靜，卻發現沒有牛奶流出，難道她就是空杯的人？選擇她我固然即時取勝，但如果我選擇了三杯普通牛奶，便可以削除這個強敵了。在安全取勝還是為未來求存之中，一般人也會選擇平穩的先求自己渡過難關，但想想將來還有五個遊戲，何不揀一條先苦後甜的路？可能我已經死過一次，我決定閉起眼舉手指向啊細。

他一口氣把奶向我迎面噴出，我的臉除了婆婆的血，便蒙上一層乳白，牛奶沿我臉流到下巴一滴一滴的滴到地上，我抹一抹眼睛，在朦朧之下看到綠色閃光，太好了！我選擇正確！只要選擇到最後一位便可以過關了。

我整理好臉容後便望向偉哥，他跟我四眼交接，卻看不出有何異樣，只是站著一動也不動。剩下四人當中，天明是最危險的，就算他現在表情痛苦也好，也不會完全肯定是過期牛奶，他大有可能為了尋找刺激而在騙我。我再看一看紅棗，他那貪手怕死的性格是我最大的武器，我把手輕輕上揚故作指向他，他雙眼便如釋重負般當自己已過關，我回想起開始時有位參賽者遲遲才放下杯子，再憑他的眼神推斷出以下兩個可能：第一，紅棗抽到空杯子，他便不拿起等待時間過，但最後怕被我聽得出不拿起杯子而在最後扮喝完再把杯子放低。現在選了他的話，他和我定必過關，所以流露那「高潮眼」；第二，他喝著過期牛奶，選了他後我便爆頭而死，因為不選擇紅棗他也有死的風險，恨不得我第一個就選他；最沒有可能是普通牛奶，因為比著我根本不用流露任何情緒等待時間到便可輕易過關。

最後，我舉起手指向的是…

＜Game2: 超級無敵啖啖奶2＞

我決定以削除法先減掉天明：如果天明那是演技，他只有普通牛奶及空杯子兩個選擇，反之我便會一死，我希望連三分之一也放棄；由於我借機想除掉樂爺，一定不會選她，剩下就只有偉哥跟紅棗，在猜不透偉哥的情況下我唯有舉起手指向紅棗。

果然他馬上向我噴出一口…空氣。

他選的是空杯子，隨後便聽到他那哈哈哈哈的大笑聲，按捺不住自己渡過難關的喜悅。我看著他，聽到背面有人頸環發出咇咇聲響，便馬上轉身查探。偉哥向前噴出一口奶，奇臭無比，用手按著自己的頸環閃著的紅燈大叫：「唔係我！你地搞錯左喇！」咇聲愈來愈急速，不消「轟！」的一聲偉哥的頸便即時斷裂，我立即用手擋著臉以免血液濺射。

說來慚愧，本以為樂爺是抽到空杯的人，便放棄選擇她，但原來他和天明也只是喝到普通牛奶。一想之下覺得便想出一個念頭：她是不是想幫我？只要我選了那假裝空杯子的樂爺，我倆便雙雙過關，不用冒那麼大的風險；但現在我卻存心幹掉她…不，她肯定不是在幫我，那水滴也是無心插柳而已。

可能第一回合已經有人死亡，大家也有心理準備了，看到偉哥攤在地上的屍體都沒甚麼大反應。隨著門鎖解開，剩下的六人便走到下一間休息室。這次休息室有一張桌子及六張椅子，上面擺放了六樽水；其中一個角有個水喉，總算為被噴得一身奶的我想得周到，我便立即蹲低垂下頭沖洗，其他人便坐下，等待那寫著45:00的時計倒數完畢。

不得不讚這件全黑緊身衣物料上成而且防水保暖，可真是佳品。把頭洗好也不消十分鐘，我便坐在Maruko身旁，她望著我坐下，把水遞給我。
「頭先唔該哂你啊。」我跟她說。她只是向著我微笑，那笑容可謂令人神魂顛倒，不禁惹人憐愛；但想起她力大如神的蠻力和她的職業，不禁惋惜，便問她：「係呢，點解你會黎左哩度參加哩個比賽既？」

她和其他四人一樣沉默不語。「如果你唔想講，唔緊要架，我見仲有啲時間是但搵野講架咋，哈哈…」只有我一個說話非常尷尬，眾人不多理會我：樂爺繼續蹺起手閉目養神，天明背著我們伏在椅背上；啊細雙手合十放在桌上靜靜的坐著，而紅棗則留意住我們的對話。

我扭開水樽，喝了幾口，忽然聽到有女生說著不純正廣東話：「我係畀人呃左黎哩度架。」這房間內除了Maruko之外豈有其他女生呢？(沈默的樂爺不算！)聽到她說話，只有我、紅棗和啊細望向她，但我知道閉著眼的樂爺和背著坐的天明也有留意她說的話。「起初我姐妹帶我落黎話有份工唔洗點郁好易搵錢，落到黎先知原來係做哩啲工…」難怪她沒講多少話，原來每個人的確有她們獨有的故事，而大多數也是不想跟其他人說的。「然後做左半年想唔做，咪同輝哥講想走，佢要我簽左幾份野先走得，第二日我就黎左哩度喇…」她繼續說。

「我都係俾黑社會迫我黎哩度既。就連有獎品、會死人都唔知道。」雖然這句話有一半是謊言，但想起Super哥還跟我說「相識一場點條明路我行」不禁倒抽一口涼氣。

「我係自願參加既！」突然聽到紅棗插嘴跟我們對話，續說：「你地有無聽過一個叫hkdarkhistory既網站啊？」我入冊多年也是剛學懂每樣用智能電話又豈知道日新月異的新科技呢，便搖頭回應，Maruko也一樣示意不知道。「果度都市傳說話只要係某論壇開post講指定既野就可以玩一個高獎金既遊戲，咁我就跟住啲線索試下，有人留言叫我去屯門碼頭，又去過火炭，總之周圍走完最後去到銅鑼灣一間K房簽份野訓醒就黎到哩度喇。我先知道原來哩個都市傳說係真既，仲會…有機會死添！」他說到這裡好像有點後悔，好奇心真的可令人探索這都市傳說嗎？

「咁如果哩個遊戲係假既話，你咪俾人呃左個橫財夢囉？」我試探他說，既然他說得出「自願」即是這個都市傳說有說出大部份內容吧？紅棗搖頭說：「你錯喇，第一，hkdarkhistory係個收費會員網，果度講既野雖然大部份都不為人知但肯定百分之百係真既，之前有個話自己贏過既參賽者係網度講過佢贏過比賽，但好快就俾人刪左篇文，我有幸睇到第一篇點入黎玩哩個Game，所以我先信哩個遊戲係確實存在；第二，你地都知香港既樓有幾咁貴啦，如果有方法可以買到樓，點解唔搏啊？你一生人可以搵到千五萬咩？」我當然明白他說的話，我也好，紅棗也好，就連歐婆婆的兒子也好，也是錢迷心竅而參加這個遊戲；但看到紅棗由開始時說著要走，要放他出去，相信他受不了這個隨時了結生命的壓力，畢竟他只是個十八歲的少年，還有無限個未來和青春。我只是點點頭，沒有回應他所說的話。

大家又變回沉默，再沒有人說出自己的事了。回想起自願參賽的應該還有一個，就是那富二代性格的天明，自從Maruko開聲起，他身體微微一動在聽著，但當紅棗說出網站時他卻故意一動也不動，難道…他也是用同樣方法進來的嗎？

隨時間流逝，倒數的時鐘踏入零時零分，陳啟秦在門上的小屏幕出現，說出我會即將玩第三個遊戲：超級無敵爆波波。

＜Game3: 超級無敵爆波波1＞

第三個遊戲分兩組，每組三人，其中一人(A)坐下手持未吹的氣球，汽球會駁著膠管至一個氣泵；氣泵由一位敵對組員(B)負責充氣，第三位組員(C)負責答問題，在氣球破裂前回答最多正確答案者為勝，失敗一組會隨機判斷一位組員敗北而死亡。

進入下一個遊戲室後我們六人那頸環的藍燈和綠燈再度閃爍不停。當閃爍停止了，每人只留下一顆亮的燈光：我、紅棗、啊細閃著綠燈；Maruko、天明、樂爺閃著藍燈，這應該是分組進行以下環節。這個遊戲室很特別，地板分為藍跟綠色兩邊，椅子是紅色的放著一個紅色的汽球連接著兩條喉，沿其中一條氣喉到近入口的泵是綠色的，另一條則連到壁外；而遊戲室中間有兩個可站一人的地台，各有一支藍色的咪高峰。

我們依分組站到藍區和綠區，頸環三盞燈便再度為我們抽籤：綠組紅棗負責泵汽球、啊細答問題，我就是手持汽球的人；我坐到紅色的凳子上，望向左邊坐下的是樂爺，而天明已經走到台上。由於泵氣的人即互換關係，身為藍組的Maruko走到我們區域的氣泵位預備，紅棗也慢慢走到對方區域，他向Maruko輕視一下，大概覺得我們組抽到好籤，因為泵氣這種苦力工作，男生當然佔優，只要加快令對方汽球破裂勝出的機會當然更大了。但回想到對方輸掉就交由命運之神定奪生死，我倒希望那三分之一死亡不在Maruko，是自己私心想Maruko留在身邊？還是想把天明或是樂爺其中一個強敵削除？

當啊細跟天明站上台後，天花的廣播開始講解是次遊戲：「黎到第三個遊戲，今次我地要考下兩組既常識同記性！我地會出一條題目，由藍組開始作答，每次最多可以講一至三個答案，講完要講pass，正確既話得一分，答錯既話氣球會加速變大…」我望向手持的氣球，才明白另一條喉是外來的空氣。「只要有一方既汽球爆左或者答哂指定既答案就會開始統計分數，點數多為止勝出。我又家重覆多次…」

Maruko望向我，我卻避開她的眼神，生死攸關又怎能投放自身感情呢？

「題目係港鐵車站名，第一，唔包括輕鐵；第二，為左增加難度，講出既答案，包括自己及對方唔可以係該車站既鄰站，例如藍組所講既三個答案包含左旺角站，其餘果兩個答案就唔可以有太子站或者油麻地站；又或者藍組只講一個答案既話，綠組答既就唔可以講太子或者油麻地喇。如果講左就會判斷為答錯。第三，講左之前已經講過都會判斷為錯既答案。」

幸好我抽到是拿氣球等待戰果的位置，對於一個入冊八年的人，現在的鐵路名我只有依稀印象，只記得以前還是紅藍綠三條線叫地鐵和火車的那個年代，那時候的火車也不是現在那種了。

聽到Super一聲，紅棗便盡全力的開始泵氣球，Maruko慢了一步亦不甘示弱；天明搶先講出柴灣、筲箕灣、太古三個車站名，此刻啊細恍然大悟，便說出屯門、天水圍、元朗。天明接著說出杏花邨、西灣河、鰂魚涌；啊細再接著說兆康、朗屏、錦上路。我不得不佩服天明憑這麼短時間也想到這個吊詭的方法：只要隔著一個車站講出答案便不是前後的鄰站了。當然啊細亦非常厲害，靠天明一說便放棄同一條行車線，使用同樣方法去抵制敵人。

「上環、香港大學、海洋公園，Pass。」天明已把港島線一字不漏背誦完成。這時啊細早就把西鐵線攻陷，開始東鐵線。眼見Maruko和紅棗汗流浹背用盡九牛二虎之力在泵氣；氣球亦隨短短兩三分鐘已比籃球漲得更大了。啊細繼續道：「羅湖、太和、大學，Pass。」

第七回合天明完成南港島線的黃竹坑、海怡半島便返回香港站，啊細也十分厲害，繼續上水、火炭、大圍的快將完成東鐵線；正當我以為天明會繼續東涌線和機場快線之際，說出的卻是令我意外的答案：「利東站…」

沉默數秒後，他續說：「黃埔站…油麻地站！Pass。」啊細表情驚訝，覺得被擺了一道，隨後說出的已偏離東鐵線的荃灣、葵興和荔景。我百思不得其解，只剩下三個站便可以繼續，為何啊細要這樣做呢？而天明卻仍然很冷靜的說出第九回合的「太子站、九龍塘站、青衣站
，Pass。」

樂爺他輕輕一笑，似乎時白當中玄機。起初我以為啊細大概被搶了綠色的觀塘很氣憤，但過了兩個回合便明白天明的用意了。

第十回合天明又再跳站說：「何文田站、旺角站、油塘站，Pass。」跟住的啊細想得很慢：「深水埗站…」隔一個站是旺角站，但天明在早前已說了荃灣線和觀塘線的所有轉車站，迫著啊細回想之前大家說過的車站名，估計啊細以西鐵線開始，就是為了搶到它及觀塘線，令自己佔據最多的重疊站，為求增加對方錯誤的機率；大概啊細亦察覺到天明和大家的分別了，加上他先說出港島線便推斷他是個住港島的富二代，怎會到西鐵和東鐵這些大西北地區呢？使把熟悉的東西鐵先說一遍，卻正正因為行錯這一步棋而失守有六個轉車站的觀塘線，而且還跌進自己西鐵線和荃灣線重疊的陷阱。

「佐敦站…同埋…迪士尼站…Pass。」啊細心灰意冷的道。

＜Game3: 超級無敵爆波波2＞

要我說出車站名已經不容易，還要隔一個的順序啊、對手說過的轉車站等等，可謂難上加難。比起要用力氣泵氣球的紅棗、Maruko；還是智力的啊細跟天明，這次我只有默默的坐著等結果，但死亡的機率也是均等的。我望著那個比健身球還大的汽球愈來愈大，而剩下的車站名已所餘無幾，即將進入決勝階段。

天明繼續順序說出隔個的觀塘線車站，啊細亦進攻東涌及機場快線，在沒有重覆下進入第十三回合，現在只剩下將軍澳線和馬鐵站，還有幾個未講的零丁車站。其實在天明說畢港島線和觀塘線時，將軍澳線所餘無幾，天明改變策略，率先完成將軍澳線：「觀塘站、康城站、寶琳站，Pass。」啊細垂下頭唸唸有詞，在背出那綠色線的車站，說道：「藍田站…將軍澳站…同埋…」是看來他已經到了極限，我也明白如果不是住在大圍馬鞍山那邊好難記到馬鐵站名，難怪兩位都避開最不熟悉那條啡色線，雖敗猶榮，盡力地輸掉也是無辨法的事。

「旺角…東站，Pass…」啊細不肯定地說。

對了！剛才啊細說東鐵線到大圍站，剩下九龍塘、旺角東、紅磡便改為荃灣線，其中剩下旺角東不是轉車站而被遺忙，現在卻是救命的稻草！天明豎起拇指表示敬意，仍然是臨危不亂的繼續說：「坑口站，調景嶺站，同埋沙田站，Pass。」

啊細面有難色，只記得自己說到大圍站，以為只剩下旺角東，偏偏忘記為隔一個要說漏的沙田站，可謂棋差一著，他續說：「馬場站，又一城站，Pass…」看來他已到了極限，再也想不出來了。我摟著氣球，望到樂爺和天明都輕輕一笑，突然間發現有大量的氣流入氣球，天明再次豎起拇指然後把拇指轉向下，說道：「第一城站，車公廟站…」啊，原來是啊細把第一城講錯為又一城，難怪氣球加快漲大吧…

「叭！」天明還未講出第三個車站，我方的汽球爆了，這場遊戲完結，我們綠組以一個站之差落敗了。

紅棗和Maruko停手了，上氣不接下氣坐在地上。啊細垂頭喪氣，而我卻從心底專敬著盡全力的他，豈料天明得意地說：「雖然你好犀利咁記到好多車站名，同埋唔同我爭同一條線，但其實你做錯左三件事，第一你揀左我最唔熟既東鐵線，幫輕左我好多…」啊細只知道自己將第一城讀錯做又一城，現在又知道自己間接幫助敵人，心有不甘。「第二，我故意提早講油塘站就係想你唔記得調景嶺，你果然講左做將軍澳，咁我先可以隔多個坑口站咋！當然仲有你講漏既沙田站啦，哈哈哈哈…」想不到天明心水清得要緊，除了高超的背誦還有上乘的策略，把只尋求刺激的富二代這個印象從我心底抹走。

我閉著眼，祈求即將處決的人不是我，緊張得聽到自己的噗通的心跳聲。

熟悉的呼召再度在遊戲室內響起。那是從頸環發出的咇咇聲，我睜開眼，先摸摸自己的頸，確認不是從自己發出來便鬆一口氣，再望望啊細，只見到他背影，他和天明、Maruko都望向紅棗方向卻一步一步向後走，紅棗雖然累得攤在地上，但聽到自己頸環發出聲響則馬上爬起來，只是喘著氣想靠近我們，聲嘶力竭說：「啊………啊…啊…啊——！哥——」那哥字還未說完，藍色的地板已染上一攤紅色的血了。

出口的門已經打開，我們餘下五人走到下一個休息室去。休息室的椅子愈來愈少，我們都坐下來不發一言。每次我也為無情的抽籤氣憤，但同時卻因為自己逃過一劫而感恩，或許這就是人性，到頭來都是求生，以自身保命為首要，除了想起的那個她 — 歐婆婆給我的第二生命。

玩了三個遊戲後我大膽估計大會選擇遊戲的模式，先是啜乒乓是四鬥四開始，再到啖啖奶是單人作賽，再來剛才那三鬥三的爆波波，即將進行是一個不能分組的單人比賽，然後是二鬥二的遊戲，再來是單人賽，最後是一對一的決賽。所以下一關，應該是個人賽。

Maruko把桌上的水遞給啊細，她亦明白啊細難免會覺得自己害死紅棗的心情，畢竟我們從來也沒試過殺人是甚麼一回事，這種衝擊不是一時三刻可以平伏下來的。啊細全身顫抖，只是微微搖頭示意不要，然後把眼鏡拿下，用手臂擦去眼角的淚水。平常見到他只是默不作聲，只是傲傲慢慢的嘖幾聲表示不爽，眼見鐵漢柔情不禁心酸，我拍了一拍Maruko的膊頭，搖一搖頭，便讓啊細自己靜一下。

倒數的三十分鐘很快便完結，下一關的門自動開啟，沒有了主持的公佈我們唯有走到下一個遊戲室，我跟隨著樂爺和天明，再向後望，只見Maruko拍拍啊細的肩膀，他才站起來緩緩的走向前，而Maruko在最後確保他沒事。

這一關的遊戲房有五張椅子形成一個圈，有趣的是每張椅子上也有兩個橙色彈彈球，房中間有一條一米高的圓柱，柱上有個透明的抽獎箱，箱內有兩粒骰子。有看過獎門人的都知道這個是甚麼遊戲了，與此同時，出口的門那小屏幕又看到主持的廣播：「歡迎黎到第四個遊戲，超級無敵彈彈波！！」

＜Game4: 超級無敵彈彈波1＞

超級無敵彈彈波是一個考反應的遊戲，參賽者要雙手手持各一個彈彈球，維持著「坐無影凳」，即是深蹲這動作然後雙手伸前把彈彈球放下再接住，成功接回兩個球為之完成一次，次數則由擲骰子去決定。

主持講了差不多的玩法，然後說出大家最關心的一部份，如何判斷輸掉及死亡：「首先參賽者擲兩粒骰去決定要完成既次數，需要係三分鐘內完成，如果其間失敗，例如擲中五，第四下失敗，都要重新由一計算；直到出現第一個完成唔到既參賽朋友，就會死亡。而家你地有三分鐘準備，可以試下彈彈波，其間我會重覆多一次遊戲規…」

換句話說，如果第一位參賽者已經完成不了，其餘四位便自動勝出；或者第一位已抽到低點數完成，只要祈求後面四位失敗即可坐享其成了。隨即大家便拿起彈彈球測試一下其彈力；我走到一旁試一次整套動作，發覺說難不算難，但如果要連逐做的話，心理壓力應該很大。

三分鐘轉眼已過，大家練習過後，主持人呼召我們坐下。我坐在啊細和天明中間，看著前方的Maruko和樂爺都手握著彈彈球。首失每人先擲骰子決定次序和點數，頸環第一位亮燈的是樂爺，她上前到抽獎箱拿出骰子，擲出了一粒二、一粒六共八點，然後小屏幕便顯示她的相片跟點數；跟著是天明擲出三、四共七點；隨之是意想不到的Maruko原來是幸運女神，擲出了兩個一，她當場鬆一口氣。

頸環的閃燈落到我身上，我上前取出兩粒骰子，先把一粒擲出，唉，連天也不幫我…得出是最大的六點！可是在監獄中有個賭徒教過我一招叫「人定勝天」的招數，多數用在打麻雀能夠擲到自己想擲的點數從而拿到自己做了手腳的牌；我把第二粒骰子瞄準第一粒骰子投擲，利用撞擊去改變第一粒的結果，最後變成一、四共五點，但未知大會接受我這個取巧的結果，我一望小屏幕，成功了！啊細作為最後的一個，當然活學活用地擲出第一粒，五點，他嫌點數大就用第二粒撞擊，竟然愈滾愈大，中了五份之一的「六點」，可沒有事比這更倒霉了，不，當看到第二粒骰子停下，我收回剛才的說話，他完全是輸光人生所有運氣，是五！要接住總共十一次的彈彈球！只見啊細萬念俱灰的走回坐位，再加上上回合的狀態果真令人擔心。

「完成左抽籤，黎緊十秒之後你地坐緊既凳會隨機關降落，請大家保持住深蹲既姿勢。」說畢，眾人的椅子緩緩降落。同一時間，我們頭頂亦有一條圓柱體降落，停在每人的頭頂上，目的是不讓我們站起來，必須維持深蹲的狀態，此時我才知道，這個遊戲最好是抽到細點數而又早玩的人，因為花體力維持深蹲已經不是容易的事，何況還要等待接球？

「如果第一回合大家順利過關，機關會返回原位進行第二次抽籤，而家第一位參賽者準備…呠——！」廣播發出開跑的聲音，畫面變成三分鐘的倒數，我們的眼神都聚集到樂爺身上。樂爺不消二十秒把球放下再接上了三次，直到第四次失敗了，大家也不敢作聲，她把球拾起，呼一呼氣返回原位重新再做，完成整套動作用了二分十八秒，真是有驚無險。

樂爺位置的機關隨她成功完成回復正常，她坐下來看我們的「表演」。下一位是天明，細心留意之下發現他大小腿肌肉發達，難怪他很站得很穩，不消分半鐘便完成七次接球，而且動作流暢，似是訓練有素，相信十二下對他亦沒有難度。

接著挑戰的是Maruko，雖然只要完成兩次，但她太緊張的關係，頭一分鐘連第一下都接不住；她看到我望著她，我只能點點頭為她打氣，在最後五十秒她終於完成兩次的接球。

對於這個考驗運氣和心理壓力的遊戲，我完全沒有策略，只求能完成過關，聽到響聲我便把球放下，接住，站好，再放手，再接住；一氣呵成的做了兩次，腎上腺素開始影響表現，我望一望時計，還有兩分四十秒，可以慢慢來；先呼一呼氣，又做到兩次了，只差一次便能暫時安心了！心裡想著：婆婆、妹妹，給我力量吧！

我全神貫徹開始的聽不到任何雜聲，伸直的雙手攤開了，兩個球同時落下，聽到球和地面接觸的一聲「咚」，球開始彈回來了，心想：奇怪了，為甚麼所有東西變得這麼慢的呢？我微微曲起身體，伸出手輕易便接到兩個彈彈球了，聽到Maruko輕聲一笑，時間又變回正常速度，我呆呆的看著手中的球，回想剛才的情況：她們是不是真的聽到我的請求呢？

到了最後的啊細，遊戲未開始已看到他雙手震個不停，不知道他能否順利過關呢？但人卻有私心，我相信坐下來的四位包括我自己，都明白如果啊細取勝便要再一次挑戰，總有一絲想啊細失敗的念頭…人性不過於此。

啊細採取一分鐘四次的方法，在頭六十秒順利完成四次接球動作，可惜第五次失敗了，球亦彈走了，比起頭兩個遊戲的他判若兩人，一來是愧疚自己間接殺死了紅棗，二來是十一次的壓力，拾起球回來仍然屢試屢敗，大家也明白剩下四十秒要做十一次根本沒有可能，啊細拿著球，用一把顫抖的聲音對我們說：「我個仔…喺廣華醫院八樓兒科住緊，叫Jasper…等緊錢做心臟手術…如果你地贏左既，可…可唔可以幫下我…救……救…佢一命啊？」他的眼淚在說出兒子名字時早就流下了。

果然，繁華背後每個人都有他的故事，有些人可以追求物質、權力，卻忘記同一個世界之中，有人只求三餐溫飽，或者組一個安樂窩，和自己心愛的人或者子女生活…可惜我們八人生死相搏，所以大多不願交流，到現在才知道啊細都是為救自己兒子而自願參加，也許在平衡時空裡，我們都是相識的，今天在一個大草原上帶著自己的家人野餐，分享生活點滴。

為人父母，長憂九十九也莫過於此，雖然我從未見過雙亡的父母，但人皆有惻隱之心，何況人之將死？我強忍淚水，不斷用力點頭，Maruko也是一樣，只求啊細走我安心；就連冷若冰清的樂爺在最後三秒都點了頭之後，啊細維持著深蹲的動作，笑中帶淚地說：「多……謝…」

永別了，啊細。

打開門後，我們四人走過一條昏暗的直路後發現有條分岔的樓梯，牆上寫著三行字：「自行組隊，二人一組，進入房間」起初我還在想和樂卻組隊對抗天明，但Maruko急不及待的用她的蠻力把我拉到左邊的樓梯了。這可能是最差的局面，畢竟是兩大勁敵聯手，但倒過來想，如果下個遊戲是考驗默契的話，我們勝出的機會可能會更多。走了約兩層樓梯後，打開唯一的門進入休息室，這次的休息室設備比之前的多，有洗手間，水和食物，還有一張沙發和被子，閉上門一會，時計才開始倒數一百二十分鐘…甚麼！？要孤單寡女共處一室兩小時？

＜中局＞

比起肚子餓其實我更尿急，我便走到洗手間「交水費」，一如以往房間內物品只有基本中的基本，說白的就是只有一個坐廁。這緊身衣下身其實有個暗處可以打開，沿尾龍骨位把拉鍊拉開到接近肚臍即可，哈？想到大會要幫偉哥穿著這件衣服時不禁望著馬桶偷笑，再想想替Maruko穿上緊身衫的話…忽覺我有些東西在變大，是我的邪念。

小解後我返回休息室「大廳」，已經看到Maruko拿了桌上的生果籃的蘋果坐在沙發吃了。她聽到我開門聲便對我說：「我唔等你，自己拎左黎食先喇。」為免尷尬，我隨手拿起了一條香蕉，走到她旁邊坐下，裝著若無其事的邊剝開蕉皮說：「無乜野啊，你咪照食囉。」

慣了獨居的生活，可真是久旱逢甘露，加上Maruko相貌可人，也難怪死掉的偉哥會起色心…我唯有專注吃蕉，一小口一小口的吃著，又受自己剛才想著她胴體的影響，不時暗視她；Maruko突然說：「其實我都鐘意食蕉架。」呃…這算不算是暗示？我滿面通紅的站起來，走到沙發後的桌子，摘出一條香蕉，遞給她並說：「拿，你唔夠既話…仲有啊…」她接過跟我說謝謝後，我只好再坐下。

「其實…點解頭先你會拉我過黎哩邊既？」我終於鼓起勇氣問她。她只是沉默的吃著香蕉，我唯有等待她的答案。望著她殷紅的嘴唇，輕輕用舌頭接觸香蕉後，再一口咬下，可真是神魂顛倒，再看下去真的把持不住了，拉我到這房間的是妳，你可別怪我做些甚麼。

「你記唔記得第一個遊戲果陣，歐婆婆響我耳邊同我細細聲講左陣野啊？？可能你比賽緊無留意我地啦。」那一把不流利的廣東話再一次說到歐婆婆這個名字，把我從最終幻想帶回現實世界，慚愧自己在起甚麼色心；而這個疑問亦是我當時的心結之一，便答：「我有見到，當我輸左之後，你就掩住我對眼，等婆婆可以塞粒藥到我個口度…」隨即想起數小時前的片段，婆婆的微笑，把我當成孩子，我的淚腺開始分泌出一滴滴的眼淚了。

Maruko拿著吃剩三分一的香蕉說：「佢果陣同我講，其實佢確診左胰臟癌，得返一年命，所以如果…如果…你輸左既話…」百般滋味在心頭，那種忐忑，那種愧疚，又想起她的恩情，現在才得知她患上重病，如果我們沒有參加這個比賽，大概我也無能為力幫她，她也不想我擔心而選擇默默離開。現在這種雙手掩著臉的豪哭，可真是一生以來第一次。

「起初我都半信半疑，點解佢會揀我去幫手，可能係佢做左咁多年人，知道我會心軟幫佢掛…我好多次都想同你講，所以就襯今次…」Maruko繼續說話，我卻一句也聽不入耳，她坐近給我一個擁抱，我也摟著她在放聲豪哭。未幾，哭累了便睡著。

聽到有開關門的聲音，迷迷糊糊的醒了，原來是Maruko從洗手間中出來。我再看一看倒數計餘下十三分鐘，但真的不在狀態，她見我神情呆滯，走到我身旁捉著我雙手，輕輕的拍了兩下，說：「陣間就要再開始比賽喇，你洗唔洗去多次廁所？」

比賽…比賽…對，我仍然要繼續這個比賽，就是這個比賽令我看清眼前要做的，是要勝出，再想辦法調查和殲滅這個令我失去歐婆婆，舉辦這「百萬富翁俱樂部」的背後組織！

我用力深呼吸幾下，雖然婆婆的樣貌仍然揮之不去，但啊細的死可謂前車可鑑，終究要調整心態。我對Maruko說：「我懷疑轉頭既比賽會係二人一組作賽，如果係咁，不如我地做啲暗號令自己贏面高啲。」她見我變回投入作戰的狀態，邊微笑邊點頭。一起想想有哪些獎門人的遊戲可以組隊的…辣辣壽司、估歌仔、還有夾麵包…實在有太多太多遊戲根本沒有甚麼暗號可言，靈機一閃，我便問Maruko剛才在我睡著其間有沒有甚麼特別事發生，她想了一會也沒有頭緒…「丫，除左好似有啲機關係度郁，『哄隆哄隆』咁響左十五分鐘左右啦。」其實我覺得好奇怪，除了淘汰了一半玩家，由八人變做四人之外，為甚麼今次的休息室會分兩間房，還有特別長的一百二十分鐘呢？還提供食物、飲料、沙發…要我們有個舒適的…不！是確保我們有足夠的休息！

時間剩下兩分鐘，已經沒時間去想甚麼暗號了，我馬上叫Maruko做熱身和拉筋，她不明所以但仍然照著做了些原定跳啊扭動手腕的基本動作。

看到倒數時計的六個零字，我們便拉開出口的敞門，沿路直走，再次遇到兩間獨立房間，都寫著「只限一人」四個大字。我們唯有分別行動，向她點過頭後，便推開黑色的門各自進入。房間漆黑一片，伸手不見五指，只聽到自己赤足步行與地面接觸的聲音，咔察一聲門已自動關上，我伸出雙手走前多一步便摸到牆壁，敲了兩聲，是木造的；沿木牆的左右邊一摸已碰到石屎牆，用「垂直的棺木」來形容此房間最好不過。

「沙…沙…沙」是廣播機的聲音…「四位已經各自進行入第五個Game既場地喇，黎緊我地會開燈，玩一個考你體力既超級無敵…石——春——路——！」

＜Game5: 超級無敵石春路1＞

天花的鎢絲燈泡發出微微的光線，終於隱約看到房間全貌，果然是只有兩呎乘兩呎的空間，剛才摸到的木牆就是進入比賽場地的木門。

繼續由主持陳啟秦講解：「講講遊戲規則先：起點一百米後你地會拎到唯一一件負重物，負重物係隨機既，有重啲有輕啲；你地要拎住佢鬥快跑去終點前既指定地方放低佢，終點既機關先會打開；只要有三位參賽者到達終點，終點既門就會自動關上，總之就係要鬥快完成比賽啦！我重覆一次…」

聽著主持人重覆一次規則時，邊做熱身邊想：慚愧！慚愧！開初以為是二對二的比賽，但還好我推理正確是場給予我們足夠休息才能進行的體力比拼…大會果真想得周到，難怪只提供緊身衣卻要我們赤足遊戲，原來是為了即將進行的遊戲，剛才還說了起點一百米後有負重物，換句話說即是要在石春地上跑至少二、三百米吧？對於不做運動的人難免太嚴苛了。天明訓練有素應該沒甚麼難度，至於樂爺跟Maruko的體能還好吧？唉，當下也無暇替他人擔心了。

「門鎖即將於二十秒後門啟，各位參賽者準備…」

二十秒很快便過，我立即拉開敞門，只見眼前所有地面也是凹凹凸凸的乳白色石春，鋪滿整條長長的走廊，走廊天花每十米左右便有白色的長光管，足夠照著整個比賽區域，而我看不到其他參賽者，估計每人也隨機抽到不同的道路；我也沒顧及太多，忍著痛大步大步的開始跑起來。

腳掌的疼痛比想像中大，我唯有曲起腳扯盡量與石春抗衡，未幾看到前面走廊的盡頭只有左邊一條路，沿路直走到達一個房間，打開門後只是見到和之前一樣的灰色石屎牆和出口的木門，唯一不同的是有一團長條的東西用黑色垃圾膠袋包著放在房的正中，袋前方有部平板電腦，我立即打開電腦開關，只有三行字：

「你是第……三位參賽者到達負重房
打開膠袋取出負重物後
擺放在終點前的指定位置」

糟糕，原來我已落後太多，我毫不猶豫的徙手撕開膠袋，撕開之後，嚇得退後兩步，並在房間的一角嘔起來，把剛才吃了的一團香蕉蓉吐在地上。吃屎的大會，此舉更令我恨之入骨！

我需要帶到終點的負重物，是啊細的屍體，他睜著雙眼，一動也不動的倒臥在地上。

看著那個兩小時前還在生的人，也幻想過他在醫院的兒子Jasper應該是個天真爛漫遺傳啊細那單眼皮，插著喉管過日的小朋友吧？百感交雜，但生死悠關已無任何餘地讓我拒絕，輕輕拭去嘴角的口水後便鼓起勇氣再次走到中央，完完整整的把整個膠袋撕破；呼吸數下之後，想到只能背著他走剩下的路，唯有先把出口的門開啟再走回原處，我先挾著他的腋下，想拖到牆邊用力一拉令他站立，但一個成年人也至少六、七十公斤，出盡洪荒之力終於做到了，然後馬上轉身令他伏在我背部，不斷喃喃自語道：「佢只係飲醉左酒既啊叔黎…佢只係飲醉左酒既啊叔黎…」然後摟起他膝頭，身孕稍微向前傾，總算叫背起了他，可惜的是我動作有幾乾淨利落也好，打算踏出門時才發現我做漏了一樣最重要的事，他的頭臚伏在我肩膊上，我望一望他，暗裡說出幾句髒話：屌，我做乜唔幫佢掩埋對眼啊…但實在太浪費時間，我由得這名「醉酒漢」眼睜睜的和我上路。

背著他走路已經十分吃力，腳已經沒辦法像剛才的曲起，一踏出房間腳掌簡直痛不欲生，差點便全身乏力倒下，但一想到又要再背起啊細，我立即支撐好身體，繼續向前行…邊喘著氣邊想到，如果我的負重物是啊細的話，其他參賽者的應該是紅棗、啊偉、歐婆婆的屍體，這樣的話也不算差，抽到婆婆的屍體我會戰意盡消，直接棄權；抽到最輕的紅棗當然最理想，但抽到偉哥這胖漢便很難勝出了…

向前走了約二百米再次出現轉彎位，沿路向右拐後，更大的難題在等我挑戰…樓！梯！級！

＜Game5: 超級無敵石春路2＞

「平地」已甚艱難，何況要與地心吸力抗衡呢？無辨法，唯有咬實牙筋左手拿住扶手，右手用力托著啊細臀部繼續前行。進度非常緩慢，走了十級到達平台時我把啊細壓在牆邊，讓自己回一回氣，因為放低他反而又要浪費更多的氣力，休息一會已發現腳底已濕透，那都是我全身的汗向下流之故，為免滑倒稍微調整好姿勢便走上這天國的階梯，幸而做地盤散工時都拿慣重物，不同的是從前面抱起，但現在的情況我更不能抱起已死的啊細，每步看著他的頭前行吧！？背著他或者拖屍才是上乘之法。

我使用了同樣的方法，每走到一個平台便靠牆調整姿勢，好不容易走過至少廿個平台，大約十層了，就在此時出現廣播，是陳啟秦的聲音：「已經有第一位參賽者擺好負重物，準備走到終點喇，其他參賽者，加油喇！」聽到這句話，一來暗讚天明這強健的體格果真有利，二來只能夠加快步伐，放棄休息時間，左手也不再拿扶手，雙手用力托住啊細，咬緊牙關。

過了一會，終於沒有樓梯了，只有一條長的走廊，總算鬆一口氣，忍不住大叫了出來。腳底已經沒有感覺了，身體亦已習慣這重量，雖然腰是有點酸，但也無礙我加速前行。走啊走，隱約看到遠處有人坐下，很是焦急：豈不是我是第三或者第四個人！？我嘗試背著啊細跑起來。

「踏…踏…踏…」

距離這個坐下的人愈來愈近，約三十米左右，才見到這個「人」是紅棗，坐在一個紅色的正方形內，大概是首名衝線的人所放在機關位置，我繼續走，看到地上還有三個正方形的空格，分別是黃色、藍色和綠色，我馬上將啊細擺低最近紅棗的黃格子內，放下「心頭大石」之後，首要做的是幫他掩好雙眼，作為一種尊重。地上的出現了一條閃著黃色LED燈的石春路指引我繼續前行到終點，原來乳白色的石春同樣也是個燈罩

哈哈，聽到廣播說我是亞軍的消息後便拔足狂奔，經過走廊、彎位後終於到達三部升降機前，我按下其中一部的按鈕，「叮！」是升降機通電的聲音，太好了！等待期間聽到廣播說第三位參賽者已到達，即是說幾分鐘後第三位便會到達，我著急的不斷按按鈕，只怕第四位會跟第三位來搶這兩部升降機…

這部古舊的升降機停定了，走進去我先按下唯一的樓層，同時間廣播講出第四位參賽者也擺放好負重物。我不斷按關門鍵，低聲呻吟：「快啲！快啲！」門開始慢慢的關上。在門變成一條線之際，我隱若見到一個參賽者向我拔足狂奔…

我聽住已啟動的機器聲，等侯到達終點的樓層。托頭沉思一會，剛才見到的應該是獵人天明，那麼第一名的很大機會是樂爺，換句話說，Maruko是否已經宣判失敗呢……想到這裡鼻酸了一酸，這生待我好的人已經全部離開我了…有一刻我有想過可能可以在負重物擺放處看到歐婆婆最後一面，但這種期待我想再也不會出現，她只會在我腦海裡。

停定了。

升降機門打開，已經是休息室了，照舊是一張桌，三樽水，還有一張沙發，格局和玩完上個遊戲分岔路的休息房一模一樣；但為何空無一人呢？我明明是亞軍來的吧？我走到桌上看著那啡紅色的沙發，兩小時多前和Maruko相處的小時光，摟著她哭的那些，統統成為幻影了。拿起水走到沙發打算坐下，隨即眼淚便忍不住流下來，原來是Maruko捲著身睡著了，她好像也意識到有人看著自己，掙開眼睛，也顧不及她來不切反應我便把她牢牢抱緊。

「太好喇，點解…點解你無事既？」我摟著她問道。她拍了拍我背脊，好像被我摟得太緊說不出話，我情不自禁，放開雙手凝望著她。「我係鄉下每晚都要抱我細佬返房訓覺，又係要走好長既路，所以都慣咯！」她傻笑的答著，見我流著淚，她右手摸著我的臉用拇指拭走，又含情脈脈的望著我；我不知所措的縮開，問道：「係喇，你飲唔飲水啊？」一手把水遞給她，便坐在她身旁。

在剛才走過天國的階梯時已經在想，如果我和Maruko有幸進入下一回合也好，到最後必有一死，甚至兩人全軍覆沒，這是改變不了的事實，所以要自己別投放太多感情…可惜現在出現情難自禁的跡象，我便鼓起勇氣對她說：「黎緊再唔會有組隊架喇，我地下場比賽又好，又或者可以去到決賽都好，我地都要公平對決，唔好讓大家喇。」她也明白我話中的意思，只是點點頭，沒有說出任何話。

「叮！」第三部升降機也停定了，我們都把焦點轉向沙發後面。

走出來的果然是那長髮的天明，亦表示再也見不到大熱的樂爺了。他喘著氣拿起桌上的水開蓋便喝，一口氣喝了半瓶，嘆出一大口氣，道：「你果個婆婆，都幾重下！嗄…嗄…估唔到你地會快過我啊…」原來是她背著歐婆婆，知道婆婆好好的安放在正方格內，也算是不幸中的大幸了。樂爺在重要關頭才抽中下下籤，最後急起直追也好，背著那胖漢啊偉輸也是正常的，腦海自動幻想自己背著他的情景，那些厚肉和脂肪…咦！毛骨悚然，打了個震。

自天明到來我便沒再和Maruko說話了，有時四眼交接我也刻意迴避，天明看到這個情況只是笑著輕輕嘖一聲，獨自坐在桌上。

時計在天明踏入房間開始跳動，不知不覺的過了三十分鐘，下一個遊戲正在等待我們。拉開敞門走到下一個遊戲室，最莫明奇妙的是，這個遊戲室除了在天花既有的閉路電視和一個廣播喇叭外，天花吊著的鎢絲粒只照出四道灰色的石屎牆，甚麼也沒有，出口木門中的小屏幕也是關上的。我以為還有去路，便伸手嘗試拉開出口的木門，怎料出盡氣力都徒勞無功；入口的門隨即也鎖上了，我們仨被困在密室之中，奇怪的是天明仍然是氣定神閒，走到房中間盤膝而坐，顯得兵荒馬亂的我和Maruko反而是異類。

幾分鐘後，想到大會既然妨礙參賽者互相廝殺的行為，一定要我們憑遊戲取勝，就不會如此魯莽困我們在這之中，也許天明早就洞察此點所以坐下，既然如此我示意右邊的Maruko一起坐下，三人圍著圈相望著。果然，不久廣播出現陳啟秦的聲音：「黎緊哩個遊戲，係最講運氣既一關，就係…」

睇黎今日努力d可以post哂第一部, 快嘅就開始第二部啦